\problem{}
برای این سوال از تکنیک حریصانه استفاده میکنم به این صورت که 
در ابتدا از ریشه درخت شروع کرده و مرحله مرحله پایین می آیم تا به برگ ها برسم و 
به هر چراغ خاموشی که رسیدم آن را روشن میکنم.\\\\
مراحل:
\begin{enumerate}
    \item 
    ابتدا از ریشه درخت BFS را اجرا کرده
    و درخت BFS گراف داده شده را تشکیل میدهم و 
    راس های هر طبقه را در
    یک لیست مربوط به آن طبقه نگه میدارم
    برای مثال لیست ۴ مربوط به راس هایی به فاصله چهار از ریشه درخت است.
    \item
    از لیست شماره ۰ به ترتیب شروع کرده و هر راس که چراغ آن خاموش بود روشن میکنم
    تا به برگ ها برسم.
    \item
    تعداد چراغ هایی که روشن کردم را به عنوان پاسخ مساله خروجی میدهم.
\end{enumerate}
اثبات درستی:\\
% برای اثبات درستی الگوریتم چند ادعا را ثابت میکنم.\\
ادعا۱:\\
به ازای هر چراغ خاموش برای روشن شدن حتما باید یا خود چراغ یا
یکی از اجداد آن در درخت BFS
کلیک شود.\\
اثبات:\\
بدیهی.\\

% ادعا۲:\\
% الگوریتم

% اثبات سخت داره بیشتر فکر کن.
اتمام اثبات :\\\\
فرض کنیم که الگوریتم برای درخت به ارتفاع $n-1$
مینیمم تعداد سوییچ ها را درست خروجی میدهد.
نشان میدهم برای درخت به ارتفاع $n$
نیز این عدد را درست نشان میدهد.
فرض کنیم درخت به ارتفاع $n$
داریم که $r$
فرزند دارد.
اگر ریشه این درخت روشن باشد که تعداد مینیمم برای این درخت طبق الگوریتم
$\sum_{i=1}^{r}{min(Alg(T_i))}$مجموع تعداد مینیمم های زیر درخت های فرزندانش میشود.
اما اگر ریشه درخت خاموش باشد 
تعداد مینیمم برای آن میشود $1+\sum_{i=1}^{r}{min(Alg({T^{\prime}}_i))}$
زیرا با روشن کردن این چراغ حالت تمام زیر درخت ها قرینه میشود.
حالا میدانیم الگوریتم باز هم روی زیر درخت های جدید مینیمم روشن شدن آن ها را 
پیدا میکند و از آنجایی که برای روشن کردن ریشه 
طبق ادعا ۱ حتما یک بار یکی از اجداد این زیر درخت ها باید 
سوییچ میشد پس این ها حتما یک بار قرینه میشدند.
در نتیجه باز هم مینیمم به دست آمده همان مینیمم
خواسته شده است.\\\\
تحلیل زمانی:\\
این الگوریتم از یک BFS که الگوریتم چند جمله ایست استفاده میکند
و سپس روی راس ها حرکت کرده و هر بار تعداد چند جمله ای چراغ را سوییچ میکند که
در کل چند جمله ای میشود.
% فرض کنیم به ازای هر زیر درخت دو عدد را میدانیم
% مینیمم تعداد سوییچ ها برای روشن کردن آن زیر درخت و مینیمم تعداد سوییج ها 
% برای خاموش کردن آن زیر درخت.
% حالا 