\problem{}
ابتدا فرض کنید که یک یال در دور همیلتونی ما هست.
با حذف آن یال باید بتوانیم یک مسیر همیلتونی به ترتیب راس های قبل فقط با شروع و پایان از
دو سر این یال داشته باشیم.
پس ابتدا یک یال دلخواه در نظر میگیریم.
سپس آن یال را حذف کرده و دو راس دو سر آن را u و v مینامیم.
حالا تمام حالت های انتخاب دو راس از راس های مجاور این یال ها را در نظر میگیریم . 
یال بین این دو راس و بقیه راس های مجاور را حذف میکنیم.
یعنی تمام حالاتی که درجه راس های u و v برابر $1$ میشود در نظر میگیریم.
حالا با استفاده از الگوریتم A چک میکنیم که گراف باقیمانده مسیر همیلتونی دارد یا خیر؟
در نهایت به ازای همه یال ها و همه حالت ها اگر حالتی وجود داشت که جواب بله بود الگوریتم
بله خروجی میدهد. و در غیر این صورت جواب خیر است.
\\\\
اثبات درستی:\\
\\
به وضوح اگر یک یالی در دور همیلتونی باشد و آنرا حذف کنیم آن دور همیلتونی به مسیر همیلتونی 
تبدیل میشود.
در نتیجه به ازای هر دو راسی که بین آن ها یال بود
تمام حالتی که دو یال دیگر آن دو راس میتوانند انتخاب شوند را در نظر
میگیریم.
پس تمام حالاتی که u و v 
ممکن است در دور همیلتونی 
به دو راس دیگر وصل شوند و یال بین آنها
در دور باشد را در نظر میگیریم
حالا این یال را برداشته و همچنین بقیه یال هایی که در یال های متصل به 
u و v در این حالت در نظر نگرفته را حذف میکنیم
به وضوح اگر دور همیلتونی حاوی یال بین u و v و دو یال 
دیگری که انتخاب کردیم 
باشد در گراف باقیمانده حتما دور همیلتونی داریم
پس بعد از در نظر گرفتن تمام حالات 
الگوریتم بله میدهد اگر و تنها اگر 
دور همیلتونی داشته باشیم.
\\\\
تحلیل زمانی:\\\\
تعداد بار هایی که الگوریتم A را اجرا
میکنیم
برابر است با 
تعداد یال ها ضرب در $r_u \times r_v$
که $r_u$ تعداد راس های همسایه u به جز v است.
که در کل 
دست بالا اگر در نظر بگیریم $n$
تعداد راس هاست 
میشود
$O(n^2\times n^2 T(A))$
که در کل چند جمله ایست.

