\problem{}
اگر به هر یال گراف اصلی دو راس جدید اضافه کنیم گراف سه رنگ پذیر میشود زیرا
تمام راس های قبلی را میتوان بنفش کرد چون دیگر هیج کدام با هم مجاور نیستند.
(بین آنها حداقل سه یال جدید فاصله هست.)
و همچینین هر کدام از راس الکی ها فقط با یک راس واقعی و یک راس الکی دیگر مجاورند:)
پس یکی از راس الکی های هر یال را صورتی و دیگری را نارنجی میکنم.
گراف رنگ شد.
حالا فرض کنیم بزرگ ترین مجموعه مستقل در گراف G را داریم. چگونه این مجموعه را برای گراف 
$G^{\prime}$ محاسبه کنیم؟\\
مجموعه انتخابی از $G^{\prime}$ را در نظر میگیرم همان راس های انتخاب شده
و دقیقا میتوان به تعداد یال ها  دامی نود به این مجموعه اضافه کرد
زیرا اگر یک راس در مجموعه اولیه انتخاب شده باشد 
دو دامی نود مجاور آن انتخاب نمیشوند و دقیقا دو دامی نود بعدی انتخاب میشوند
و این دو مشکلی برای مجموعه مستقل ایجاد نمیکنند زیرا
اگر راس اصلی مجاور این دامی نود ها انتخاب نشده است چون با راس اصلی انتخاب شده در گراف
G مجاور بوده
پس مجموعه همچنان مستقل میماند.
و همچنین اگر دو راس اصلی دو دامی نود هیچ کدام انتخاب نشده باشند
نیز هر کدام از دامی نود ها را به دلخواه انتخاب میکنیم.
حالا چرا این مجموعه بزرگترین مجموعه مستقل است؟\\
اگر بخواهیم در مجموعه مستقلمان تمام نود های مجموعه مستقل اولیه حضور داشته باشند
انگاه بیشترین تعداد راس هایی که میتوان به این مجموعه اضافه کرد 
به تعداد تمام یال هاست.
زیرا به هر یال میتوان ماکسیمم یک راس جدید اضافه کرد.
اگر یک سر یال انتخاب شده باشد که به وضوح معلوم است.
اما اگر دو سر یال انتخاب شده نباشند یعنی هر کدام از آنها عضو یک یال که یک سر آن انتخاب شده باشد هستند
که این یعنی انتخاب دو راس برای اضافه کردن به مجموعه از این یال
باعث حذف حداقل یک راس از یکی از آن دو یال میشود
و تفاوتی ایجاد نمیکند.
حالا اگر مجموعه ای داشته باشیم که بزرگترین مجموعه مستقل باشد
و تمام اعضای مجموعه مستقل قبلی را ندارد.
به ازای هر عضوی از آن مجموعه که ندارد
اگر یک دامی نود اضافه کنیم که کاری نکرده ایم چون با داشتن مجموعه قبلی ماکسیمم دامی 
نود که به تعداد یال هاست را میشد اضافه کرد.
و همچنین اگر راس های اصلی ای انتخاب کنیم که 
با هم مجاورند یک دامی نود به ازای هر مجاورت از دست میدهیم که سودی ندارد
و اما ماکسیمم تعداد نامجاور ها نیز همان بود که مجموعه مستقل اولیه داشت
پس اندازه بزرگ ترین مجموعه مستقل در گراف
$G^{\prime}$ برابر است با :\\
\[
\text{اندازه بزرگترین مجموعه مستقل G} + \text{تعداد یال های G}
\]
\\
اگر تعداد بزرگ ترین مجموعه مستقل در $G^{\prime}$ را داشته باشیم چگونه این اندازه را برای G محاسبه کنیم؟\\
برای اینکار با توضیحات قسمت قبل به وضوح کافیست تعداد یال های
G را از این تعداد کم کنیم.